 02:53, 14 февраля 2019
Президент Молдавии отказался отзывать посла изРоссии
Президент Молдавии Игорь Додон заявил, что не будет отзывать посла из России, даже если правительство примет такое решение. Об этом сообщает ТАСС.Додон пояснил, что отзыв посла — это эксклюзивное право президента, которое нельзя обойти. Также президент усомнился в том, что за инициативу проголосует достаточное количество человек. Если же в правительстве наберется необходимое большинство для вынесения решения об отзыве, Додон не будет подписывать соответствующий указ.13 февраля министерство иностранных дел Молдавии попросило правительство страны отозвать с должности посла в России Андрея Негуцу. Причины такого решения пока неизвестны.Ранее 13 февраля МИД Молдавии вручил ноту протеста российскому послу Олегу Васнецову. Ведомство заявило, что Россия удерживает молдавских летчиков Иона Буруянэ и Михаила Крихана, которых освободили из плена в Афганистане и доставили в Москву.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
